全世界係咪得廣東歌歌詞要啱聲調？

廣東歌歌詞要啱聲調，唔啱會俾人笑教會歌
係得啲兒歌同教會歌先會唔啱音又冇問題
英文日文韓文，本身就係唔講聲調，冇哩個問題
但普通話四聲，都冇哩個問題
我查到泰文同越南文都有分聲調，有冇巴絲知佢地嘅歌又有冇好似廣東歌咁歌詞要啱聲調？

另外廣東歌歌詞又要求啱音韻，又要好有意境，重詞多過曲，係咪都唔太常見於其他地區？

普通話都要㗎
國際歌嗰d咪示範唔啱音

想知+1

會唔會係因為廣州話有6個調
都足夠應付音付高低
唔啱音會好突兀
而普通話得4聲
唔夠用

日文都要

有咩？聽過都唔跟聲調喎

唔使

rthk有幾集節目講黃霑鄭國江呢班填詞人，當中都有講到廣東話歌係點發展，得閒可以睇下

我見啲廣東話教會歌唔洗

主撚鳩？

我自己平時鳩唱亂up啲音都好順

咪就係得教會聖詩唔使啱音
同兒歌，一閃一閃小星星、有隻雀仔跌落水...

查到泰文有5個聲調
越南文6種
有冇巴絲對哩兩種語言，或者其他音調語言有認識？

泰文聲調唔同會有唔同意思
所以填詞都要啱聲調
唔係都會變磨通

懲呢膏蘇餓，告丸用士載賀防

所以普通話都要跟聲調lor
至於會唔會俾人笑，其實係視乎受眾姐

漢語嚟講
係透過唔同聲調去分辨唔同字義
所以要啱

英文嗰啲唔同音調唔會影響字義
例如mother (讀”孖da”同”麻打”，唔會有另一個意思)

聽過嘅普通話流行曲都冇
不論中台兩地

所以話點解普通話大家又ok?

漏奶 咩撚關係

啲泰文歌都係會好似廣東歌咁跟足聲調？
唔怪得之啲漏奶咪撚關係聽落咁似廣東話

普通話得4個聲調
通常2聲同3聲可以轉
其他好難轉喎

巴打你有冇例子？
就講我依家聽緊嘅晴天
第一句「故事的小黃花」嘅「故gu4事shi4」
就已經唱咗做「姑gu1屍shi1」